教育局：反對罷課 譴責暴力行為

就有團體呼籲周三（12日）罷工罷市罷課，教育局回覆查詢表示，反對任何罷課主張。局方稱，一再強調，平和、有序的校園環境和氣氛對學生的學習、成長至關重要，任何課堂時間，包括學期末考試或考試後學校安排的活動，都是學生寶貴的學習經歷，不應受到干擾。

教育局表示，尊重市民以和平、守法的方式表達意見，對於昨晚（9日）至今日（10日）凌晨發生的暴力示威行為，予以譴責。局方和教育界均提醒青年學生切勿參與違法活動，以免危害自身安全，令父母、師長痛心，甚或因觸犯法例，影響前途，抱憾終身。

對於有個別團體或人士因修訂《逃犯條例》爭議，揚言發動學生罷課，教育局認為是極不負責任的行為，呼籲家長和教師，幫助學生從多角度理解社會議題，培養他們客觀、持平的分析能力，以和平、理性的方式表達意見。

另外，教聯會表示，留意到有激進學生組織在網上聲言若政府不撤回修例，不排除進行升級行動。教聯會對此深表憂慮，呼籲學生切勿參與衝擊行動，以免危害自身安全，誤墮法網，前途盡毀。

當年928讀中六罷課佔中做齊咪又輕鬆入三大 你都戇撚柒鳩

關你撚事

學習幾時都得，香港得一個，宜家唔爭取，咁幾時去？

唔使教育局講啦
一定又有唔少家長話讀書緊要
死都要個仔返學

如果反送中失敗左嘅話
真係希望佢哋個仔有朝一日被遣返送中

罷課又和平又合法喎，教育局你仲有咩point可以用黎指責

參與何常唔係學習好機會

香港而家先回歸咗22年 距離50年不變都未行夠一半
已經各方面被控制 剝削自由
我哋嘅下一代 條路只會越來越難行
趁我哋仲有力 仲有機會企出嚟 唔好放棄啦

最後 有無巴絲願意好似上次咁
一齊印單張喺各區派傳單
宣揚罷工罷市 呼籲大家再出嚟
時間已經係唔足夠 但如果人數都唔夠嘅話
我哋咩籌碼都無曬
上次都係要靠大家鍥而不捨宣傳 先叫到百幾萬人出嚟
上年紀嘅人 佢哋無連登 無ig 消息無我哋咁靈通
求下各位巴絲 一齊幫下手

你有你和平，我有我反抗
你理鳩我

到時玩到教育局要用蝗語教書
你唔好問點解

教育局憑咩話人不負責任 佢地都逼唔少學生自殺

老屈罷課前程盡毀

希望有學校會一車車旅遊巴去比想去現場幫手既學生現場

幾時變到罷課都無自由

你反對?連我個小學細妹都頂唔順d同學講牛b講普通話
都話反送中 雖然我都知佢唔係好識
但小學都仲識諗過你d高官 收檔啦好唔好

罷課要教育局批准咁仲叫唔叫罷課？

又話 求學不是求分數

而家中史教唔教五四運動？

通識科field trip 得唔得？

學生唔俾病唔俾唔舒服？

DSE好似就考哂

根本就冇公信力，冇實政既教育局。
搵鬼理佢？

當年返課室點完個名就直剷金鐘 仍然輕鬆過3
楊潤雄你瞓醒未？

中學生罷課去立法會前自修都重有效率過返學校上堂

有咩資格學人叫教育局啊？ 改名啦 國民教育局

屌你老母啦 edb
無嘢就潛水 一有機會刷鞋抽水就蒲頭

教育局
局長教到自己個仔都自殺死埋
唔想見到你個老母呀
仲衝出嚟學人教仔呀？

關你撚事咩

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓社會民主主義者的時候，
我沉默了，因為我不是社會民主主義者。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了。

不在沉默中爆發 就在沉默中滅亡

擺課有幾暴力呀

蓮子

教育局都係鬼
刪改64歷史 普變中 貶低廣東話價值
根本成個政府係鬼
點解仲要聽你講野

暴力得過啲老師

sorry呀阻你少少位
[置頂一陣就ok] 募集想出嚟但係出唔到嘅各位巴打絲打

愈唔比做愈要做
希望學生知道乜嘢係正確
反送中就係正確

教育局害死咁多學生跳樓
最無資格岀聲

洗鬼理教育局，教協好心快D吹雞

教育局都係政府口舌 冇咩意義

6月11日晚上11點立法會外集合
全民皆兵以死相博!!

成長既關鍵係分清是非黑白，唔係苟且偷生！

你老母閪六月仲有咩要教呀咪撚玩

開個post組織下人啦

全世界請病假 睬你都傻

有咩方法可以join

教育局你地一定記住自己講過既說話
他朝君體也相同
班反對出黎既家長日後唔好話點解通街都講蝗語
課程變哂全普通話冇哂人講廣東話
條路自己揀 仆街唔好喊

係咪個副局長教到個仔跳樓嗰個教育局？

收皮啦教育局成班枉為人師

罷課洗乜你批准 要你批既就叫假期啦

個仔未死既話出黎反佢老豆就值哂

年中迫死咁多學生 教育局做過d咩？
國教同六四 政治議題 教育局對學校老師施壓又點計
教育局本身就係對學生同教師既最大施暴者

講埋都唔怕 如果攪得成罷課 我免費義教又點話

雨傘中六嗰屆今年都預備大學畢業喇
就係理性分析到底先知和理非係on9嘅，仆街

就放暑假

有d人死咗個仔都仲咁仆街

我諗住當係去上通識堂

學校根本唔係學嘢 係識人

跟教科書嗰啲嘢一早死撚咗

其實學可以返 但全部人唔上堂 搵個地方全部人坐係度都得 不過最好都係出黎立法會

港幣換美元

戶外活動

其實呢，宜家學校考緊試，應該考左超過一半科目，仲要考個班多數中午之後就放學

嚟m點算好

求絲打教我止痛

講暴力 監粗通過條送中咪仲暴力

公民教育

教！

我考到下晝先走得

奶共局

[呼 籲］要求教協 發 動 罷 課

尋日去完遊行我呀仔流撚晒馬尿咁同我講,佢唔介意犧牲自己學習嘅寶貴時間,6月12日罷課,仲話如果惡法通過左願意無限期罷課向政府施壓
個一刻我突然覺得自己個仔已經係一個成年人,我好感動,然後我大大力摑左佢一巴

中學生起碼要全校一齊嗌反送中，等隔離啲街坊知道你地行動緊，教師又冇得開人波

教育局可唔可以教下，如果和平、守法的方式表達意見，訴求都得唔到回應，可以點做?

讀少一日書
換黎既係呢個家既未來
做個真正男子漢!

喺學校group晒啲人狂嗌啦

背水之戰 一齊幫手印派傳單

教育局 official 野係咁 無咩期望
反而等教協

駛你批准？
有咩資格反對

林鄭月蛾嗰啲咪暴力行為囉, 讉責佢喇, 屌你

直接出去啦唔洗驚俾人記缺點 冇人會理

讀萬卷書 行萬里路
而家就係最佳嘅實踐機會，教育局你哋連咁簡單嘅嘢都未明真係有能力做呢個位

教協唔撚敢啦,唔驚俾人屌佢誤人子弟咩

無批判思考既學生入至大學都係墊底

屌你老母呀

局長仔女係外國

Close Topic

罷一日課就前途盡毀

教育局讉責暴力咁洗唔洗創科局 環保局 etc 全部局都譴一次
反對罷課就反對 咁多爹扯東扯西 又想博升？

教協出聲未

就係有客觀、持平既思想所以罷課
完

d補習學店繼續照開 錢就識收 但要做既野就冇

仆街啦教育局

品德教育係咪巳經不再重要

屌上哂堂考final喇
去添馬公園溫書

其實D官知唔知青少年/小朋友....永遠你愈叫佢唔好做 佢地就愈想做 愈要做......真係多謝教育局幫手宣傳

要靠你教育局 啲學生先入到大學 就真係食得屎

教育局連埋警犬咁多賤種一齊要落地獄
地獄會唔會唔夠位

挑 教育局啲高層嘅仔女又咪係外國讀

學校教開努力讀書喺其他方面改變社會
但係唔會講香港嘅向上社會流動性有幾低
唔會講上到去一個可觀嘅位置依然無能為力

正如操行差冇大學收呢個大話

罷課唔係暴力行為，邏輯唔啱
零分重作

教育局個副局長咪迫到個仔自殺囉
呢D垃圾教育局 累死人就識

而家唔撚去爭取自由就真係影響前途呀

928個陣我學校係校長開咪支持學生罷課

副局長個仔冇罷課冇暴力行為 而家係邊？

因為教育局都係政府...

學生自殺又唔見教育局回應得咁快

繼不自殺同意書後又有新同意書要簽了

感謝教育局推波助瀾
無人理你up mud 9架啦，收皮啦

由教畜局把狗口講出嚟真係笑死人

局長你個仔仲有無前途呀
佢比你逼到連前途盡毀既機會都無呀

雖然好撚mean 但係我鍾意

今個考試合格 忯火咪會買得起樓

我屌你老母呀

罷工係唔得既， 為生存。
但係罷課應該可以，反正只係一日， 又唔係咩test , exam ,留返係自己屋企溫書

always do the opps way
dllm 返學真係上堂咩
中學成日唔撚返 未又係u grad
都on lun 9
仲有 你同d 學生話噤樣唔好
佢地會仆住去
仲會叫埋身邊朋友一齊去

諗諗下林奠有可能就算你佔立會佢都會另搵地方然後通過灰
戰友自行決定吧

罷課做番自己應該做嘅嘢都算係寶貴嘅學習經歷對吧？

教育局就係想教出黎既學生全部冇批判性思考

返學都唔緊要

返去同d 老師傾下政治
一係自己溫書

佔中嗰陣中學都係咁樣

各學生已被洗腦
睇清事實既人越來越少

關你撚事咩教育局

依二十年你做過乜撚野貢獻呀

你搞死左幾撚多個學生 仲同老師呀 屌你老母

未撚屌到你 咪撚咁得戚 國教單野未撚同你班垃圾計呀

依啲大型遊行先係最寶貴既學習經歷
淨係學校學到啲乜q呀

基本過欄技巧

不罷課同意書

國家機器

親身學通識呀

我都反對罷課
應該搞OLE活動，參觀政府部門

擺課就係自己既責任 關你鳩事咩
班狗官憑咩話人不負責任

Please watch it

教育局梗係幫林奠
有咩參考價值

到時？開始緊喇

我唔信上少一日會唔合格！ 反正年年考完試都有一兩個星期返去㭍 果到補返一日 咪得囉! 拎泥講！屌！

你期望政府部門可以講乜
家長團體係關鍵

去金鐘學習又關你羊潤熊條撚事咩

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

唔好意思，阻大家小小

我哩個係新自發嘅行動，想畀更多人知道
哩個活動十分低成本
只係需要你排一排隊，去撳錢；如果多人，甚至可能撳唔到錢
適合有包袱，又想做嘢嘅人

大家要知道散播虛假消息係犯法，唔好為咗更多人來睇「我」撳錢，就去作料！
已經搵咗記者朋友，歡迎大家繼續share出去！
同時唔好煽動其他人！其他人陣間見到都去撳錢就……

可能有人唔認同，覺得我做嘅杯水車薪，但唔做過又點知？

當年罷課嗰日學校完全冇怪責過學生，反而叫啲老師嗰日上堂唔好講啲太重要嘅課題，驚啲同學冇返學錯過咗，仲全校一齊即興集會討論咗三個鐘關於民主同國教
啲有返學嘅同學都戴晒黃絲帶喺心口，冇俾人話過
利申：傳統名校

教育局宜家嘅心態就係學生要顧前途，要努力讀書上堂，第時要賺大錢
完美演繹香港嘅考試填鴨教育制度
唔怪之得培養咁多唔識獨立思考嘅人 就好似建制派啲傀儡咁 幾高學歷都冇用
公義同良心喺教育局嘅眼入面只係啲會阻礙前途嘅嘢
如果我哋呢一代唔出聲 我哋下一代更加冇可能識出聲

逼香港學生走上絕路既教育局無資格出聲

一車車港豬直送北京